[{"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Welche Sprachen zur Verf\u00fcgung stehen steht in der "}, {"t": "Span", "c": [["", [], [["data-link-section", "01-project/03-files/01-manifest"]]], [{"t": "Str", "c": "Konfigurationsdatei manifest.yml"}]]}]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "F\u00fcr alle Sprachen, die zur Verf\u00fcgung stehen, muss im Wurzelverzeichnis ein Ordner definiert sein, der gleich benannt ist wie der Sprachenk\u00fcrzel (z.B. "}, {"t": "Quoted", "c": [{"t": "DoubleQuote"}, [{"t": "Str", "c": "de"}]]}, {"t": "Str", "c": " oder "}, {"t": "Quoted", "c": [{"t": "DoubleQuote"}, [{"t": "Str", "c": "en"}]]}, {"t": "Str", "c": ")"}]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "In jedem dieser Sprachordner muss sich der Inhalt f\u00fcr die Sprache befinden."}]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Dabei muss der Verzeichnisbaum (und somit die Inhaltsstruktur) des Kurses in jeder Sprache identisch sein."}]}]