[{"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Es lassen sich Bilder und Videos einbinden."}]}, {"t": "Header", "c": [2, ["bilder", [], []], [{"t": "Str", "c": "Bilder"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Bilder sollten von einem figure-Element umgegeben sein. Dann erhalten sie eine Formatierung und eine Bildunterschrift."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "::: {.figure}\n![Die Erschaffung Adams von Michelangelo](adam.jpg \"Die Erschaffung Adams\"){.img}\n:::"]}, {"t": "Div", "c": [["", ["figure"], []], [{"t": "Para", "c": [{"t": "Image", "c": [["", ["img"], []], [{"t": "Str", "c": "Die Erschaffung Adams von Michelangelo"}], ["02-elements/07-media/adam.jpg", "fig:Die Erschaffung Adams"]]}]}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Die Bildunterschrift kann auch leer gelassen werden, w\u00e4hrend der Bildtitel komplett weggelassen werden kann."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "::: {.figure}\n![](adam.jpg){.img}\n:::"]}, {"t": "Div", "c": [["", ["figure"], []], [{"t": "Para", "c": [{"t": "Image", "c": [["", ["img"], []], [], ["02-elements/07-media/adam.jpg", ""]]}]}]]}, {"t": "Header", "c": [3, ["bilder-im-text", [], []], [{"t": "Str", "c": "Bilder im Text"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Bilder k\u00f6nnen auch direkt im Flie\u00dftext auftauchen."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "Ein Bild ![Stern](star.png) im Flie\u00dftext."]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Ein Bild "}, {"t": "Image", "c": [["", [], []], [{"t": "Str", "c": "Stern"}], ["02-elements/07-media/star.png", ""]]}, {"t": "Str", "c": " im Flie\u00dftext."}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["bilder-als-links", [], []], [{"t": "Str", "c": "Bilder als Links"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Bilder k\u00f6nnen auch Links sein."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "[![Logo TU Berlin](tu-logo.png)](https://www.tu-berlin.de/ \"Homepage TU Berlin\")"]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Link", "c": [["", [], []], [{"t": "Image", "c": [["", [], []], [{"t": "Str", "c": "Logo TU Berlin"}], ["02-elements/07-media/tu-logo.png", ""]]}], ["https://www.tu-berlin.de/", "Homepage TU Berlin"]]}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["bildformate", [], []], [{"t": "Str", "c": "Bildformate"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "TODO: SVG, PNG, JPG"}]}, {"t": "Header", "c": [2, ["videos", [], []], [{"t": "Str", "c": "Videos"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Es k\u00f6nnen auch Videos eingebunden werden."}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["lokale-videos", [], []], [{"t": "Str", "c": "Lokale Videos"}]]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "[\"Test video\" from _static](video.mp4){.video .video-static}"]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Link", "c": [["", ["video", "video-static"], []], [{"t": "Quoted", "c": [{"t": "DoubleQuote"}, [{"t": "Str", "c": "Test video"}]]}, {"t": "Str", "c": " from _static"}], ["02-elements/07-media/video.mp4", ""]]}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["externe-videos", [], []], [{"t": "Str", "c": "Externe Videos"}]]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "[\"L'Arrivee d'un train en gare de la Ciotat, 1895\" aus der  Wikipedia](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/c/c3/L%27Arrivee_d%27un_train_en_gare_de_la_Ciotat%2C_1895.ogv){.video .video-static}"]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Link", "c": [["", ["video", "video-static"], []], [{"t": "Quoted", "c": [{"t": "DoubleQuote"}, [{"t": "Str", "c": "L\u2019Arrivee d\u2019un train en gare de la Ciotat, 1895"}]]}, {"t": "Str", "c": " aus der Wikipedia"}], ["https://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/c/c3/L%27Arrivee_d%27un_train_en_gare_de_la_Ciotat%2C_1895.ogv", ""]]}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["youtube", [], []], [{"t": "Str", "c": "YouTube"}]]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "[Wir sind TU Berlin - Weitersagen](https://www.youtube.com/watch?v=OlH6bqv5Z-c){.video .video-youtube}"]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Link", "c": [["", ["video", "video-youtube"], []], [{"t": "Str", "c": "Wir sind TU Berlin - Weitersagen"}], ["https://www.youtube.com/watch?v=OlH6bqv5Z-c", ""]]}]}, {"t": "Header", "c": [2, ["speicherorte-der-mediendateien", [], []], [{"t": "Str", "c": "Speicherorte der Mediendateien"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Statische Dateien befinden sich im Ordner "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "_static"]}, {"t": "Str", "c": " im Projektverzeichnis."}]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Es ist m\u00f6glich Dateien aus beliebigen Ordnern zu referenzieren: "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "/subfolder/math.jpg"]}, {"t": "Str", "c": " referenziert die Datei "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "_static/subfolder/math.jpg"]}, {"t": "Str", "c": "."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "::: {.figure}\n![Bild aus Unterordner](/subfolder/math.jpg \"Beispiel Unterordner\"){.img}\n:::"]}, {"t": "Div", "c": [["", ["figure"], []], [{"t": "Para", "c": [{"t": "Image", "c": [["", ["img"], []], [{"t": "Str", "c": "Bild aus Unterordner"}], ["subfolder/math.jpg", "fig:Beispiel Unterordner"]]}]}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Ein Pfad ohne vorangestellten Schr\u00e4gstrich wird als relativ zum Pfad des Abschnitts verstanden. Bsp: "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "tu-logo.png"]}, {"t": "Str", "c": " bezieht sich auf "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "_static/02-elements/06-media/tu-logo.png"]}, {"t": "Str", "c": ", w\u00e4hrend "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "/tu-logo.png"]}, {"t": "Str", "c": " sich auf "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "_static/tu-logo.png"]}, {"t": "Str", "c": " bezieht."}]}, {"t": "CodeBlock", "c": [["", ["markdown"], []], "::: {.figure}\n![Logo TU Berlin](tu-logo.png)\n:::"]}, {"t": "Div", "c": [["", ["figure"], []], [{"t": "Para", "c": [{"t": "Image", "c": [["", [], []], [{"t": "Str", "c": "Logo TU Berlin"}], ["02-elements/07-media/tu-logo.png", "fig:"]]}]}]]}, {"t": "Header", "c": [3, ["externe-dateien", [], []], [{"t": "Str", "c": "Externe Dateien"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Lokale statische Dateien sind zu bevorzugen. Es ist allerdings auch m\u00f6glich Dateien von externen Quellen einzubinden. Dies kann Datenschutzprobleme mit sich bringen. Au\u00dferdem k\u00f6nnen externe Ressourcen jederzeit offline gehen oder sich ver\u00e4ndern."}]}, {"t": "Header", "c": [3, ["\u00fcbersetzung-von-statischen-dateien", [], []], [{"t": "Str", "c": "\u00dcbersetzung von statischen Dateien"}]]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "Es ist m\u00f6glich verschiedene Versionen einer Datei f\u00fcr verschiedene Sprachen anzuzeigen."}]}, {"t": "Para", "c": [{"t": "Str", "c": "In diesem Beispiel gibt es zwei Versionen von "}, {"t": "Code", "c": [["", [], []], "lines.png"]}, {"t": "Str", "c": ", eine f\u00fcr jede Sprache:"}]}, {"t": "BulletList", "c": [[{"t": "Plain", "c": [{"t": "Code", "c": [["", [], []], "de/_static/02-elements/06-media/lines.png"]}]}], [{"t": "Plain", "c": [{"t": "Code", "c": [["", [], []], "en/_static/02-elements/06-media/lines.png"]}]}]]}, {"t": "Div", "c": [["", ["figure"], []], [{"t": "Para", "c": [{"t": "Image", "c": [["", [], []], [{"t": "Str", "c": "Geraden"}], ["_de/02-elements/07-media/lines.png", "fig:"]]}]}]]}]